\documentclass[a4paper, trou]{./tpl/ddpoly-en}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

\input{macro}
\input{tpl/listing-config}

  
\graphicspath{{tpl/}{img/}}
\ddmodulename{Informatique}
\ddmodulenumber{Tuto minidem}
\ddauthor{D. André}
\dduniv{Ensil-Ensci}
\ddimg{\begin{center}\includegraphics[width=6cm]{img/arduino-logo}\end{center}}
\rien



\begin{document}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\lstset{language=granCpp,style=granCpp}  
\lstset{language=granPython,style=granPython}  




\newdemexo{06}{un peu de gravité}

\noindent L'objectif de ce tuto est de vous montrer comment (i)
générer un domaine comportant un grand nombre de grains à l'aide d'une
boucle et (ii) comment introduire des forces de gravité.

\vspace{0.5cm}

\begin{task}
  Téléchargez le module \dldem{minidem.py} et le script
  \dltutodem{06}{tuto-06\_exercice.py}. Exécutez le script
  \dltutodem{06}{tuto-06\_exercice.py}.
\end{task}

\begin{info}
À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{06}{tuto-06\_exercice.mp4}.
\end{info}

\begin{info}
  Afin de rendre la simulation plus réaliste, vous allez introduire les
  forces de pesanteur selon :
  \begin{equation}
    \vec{f}_{i} = -g . m_{i} . \vec{y}\nonumber
  \end{equation}
  où $\vec{f}_{i}$ est la force de pesanteur appliquée sur le grain
  $i$, $m_{i}$ est la masse du grain $i$ et $g$ est l'accélération de
  la pesanteur égale à 9,81.
\end{info}


\begin{task}
  Sachant que vous pouvez accéder à la masse d'un grain avec
  l'attribut \texttt{mass} de la classe \texttt{grain}, implémentez
  une fonction \texttt{add\_gravity\_force()} qui applique les forces
  de pesanteur sur les grains (attention, n'oubliez pas que les forces
  appliquées doivent être incrémentales).
\end{task}



\begin{task}
  Appelez cette fonction dans la time loop.
\end{task}

\begin{info}
  À ce stade vous devriez obtenir une simulation similaire à la vidéo \dltutodem{06}{tuto-06\_correction.mp4}.
\end{info}

\end{document}
